歐盟據報將限制向香港出口可用於鎮壓及監視的技術

歐盟27國對北京在香港實施「港區國安法」表示「嚴重關切」，同意採取一系列制裁措施，包括貿易限制和檢討簽證協議。路透社引述歐盟一份文件草稿稱，歐盟將限制向香港出口可用於鎮壓或監視的設備和技術。

歐盟重申支持香港自治及其公民，並承諾進一步與香港的民間社會接觸。

獲歐盟各國大使支持的文件提到，歐盟將進一步審視，以及限制向香港出口特定敏感設備和技術，特別是有理由懷疑相關設備和技術可用於內部鎮壓，截取通訊或網絡監視。

文件可望於下周二生效。

文件說，歐盟還致力考慮「港區國安法」對庇護、移民、簽證和居留政策的影響。歐盟暫時不會與香港展開新的磋商，並將檢視「港區國安法」對歐盟與香港現有協議的影響。

用國貨囉

中國國貨的技術 (晶片) 都係來自西方

舊年都係玩下外交照會
今次直接制裁
林太真係底氣十足

佢棋子黎啫。你估佢有實權咩

據報
超過一年啦，仲諗

太遲了
不過都算做左野

香港冇左逃犯互引，冇左特別關稅，又冇得入口先進科技
但多左國家安全，唔怕